Vergrößerung
\begin{equation}
	V = \frac{B}{G}
	\label{eq:vergr}
\end{equation}

Okularvergrößerung / mehrere Vergrößerungen in optischen Gerät
\begin{equation}
	V_{\text{Ok}} = \frac{V_{\text{ges}}}{V_{\text{Obj}}}
\end{equation} 

Brennweite zweier Tubi, umgestellt
\begin{equation}
	V_{\text{lang}}-V_{\text{kurz}} = \frac{\Delta l}{f} \;
\end{equation}

Auflösungsvermögen
\begin{equation}
	A = \frac{1}{x_{\text{min}}}
\end{equation}
und 
\begin{equation}
	A = \frac{\sin{\phi}}{\lambda}
\end{equation}

Numerische Apertur
\begin{equation*}
	N = n \sin \alpha
\end{equation*} 





\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/sammellinse.png}
	\caption{Schematischer Strahlengang an einer Sammellinse: https://lp.uni-goettingen.de/get/bigimage/4996}
	\label{img:sammellinse}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/lupe.png}
	\caption{Schematischer Strahlengang einer Lupe: https://lp.uni-goettingen.de/get/bigimage/4997}
	\label{img:lupe}
\end{figure}